[RoR] 討論交流

呢度有冇巴絲用開Ruby on Rails

有冇乜嘢gems好好推介?

利申 自學無耐淨係識大路嘢例如active admin或者httparty等等

連登無人用RoR?

OUT 左啦
雖然香港好似無興過

better errors
hamlit
foreman
letter opener
annotate

得閒再詳細寫

但RoR開發速度真係好癲

得閒研究下

有冇巴打試過做ajax call去controller
但因為接連同一個ajax call做得太快
database update果陣入錯咗data

用mongo? postgres呢個年代唔可能發生呢啲事

留名學嘢

我用緊postgres
係唔係因為我用ajax連續又好快咁call緊同一個controller action

唔似係DB問題
你試下update完用callback log番啲data出嚟望望

我終於知係咩事
當我轉咗某個entry嘅數值
個list query出嚟嘅次序唔同咗

例如我有兩個人名：
Peter
John

當我用ajax mark佢地落database 類似咁：
Peter 出席
John 缺席

結果reload完個page佢出返：
John 缺席
Peter 出席

我開頭以為ajax call落錯咗data
點知原來係個data影響咗query出嚟嘅次序
我無睇清楚人名以為佢mark調轉咗